Google 面臨兩大難題 廣告業務遭歐盟劍指 還遭用戶集體提告

一邊是歐盟針對廣告業務的反壟斷調查，一邊是集體訴訟在隱私模式下依然追蹤用戶，此時 Google 可謂禍不單行。

歐盟：將「大規模」調查 Google 廣告業務

據彭博社報導，歐盟反壟斷事務專員瑪格麗特‧維斯塔格（Margrethe Vestager）3 月 12 日表示，Google 的廣告業務將面臨著「大規模調查」；這也將為長達十年的反托拉斯之戰增添新戰線。

值得注意的是，Margrethe Vestager 對「Google 廣告生態系統」的調查，僅是歐盟委員會對一系列科技公司展開調查中的一個──其他還包括對蘋果應用商店和支付系統的調查；對 Facebook 市場和數據的調查；針對 Amazon 涉嫌控制賣家數據的調查。

Margrethe Vestager 表示，對歐盟委員會而言，科技公司一直是重點調查對象。同時 Margrethe Vestager 還表示其將最大限度利用每種工具，並採取必要的反壟斷行動，以確保市場是公平的。

2021 年 1 月，歐盟委員會開始根據發給出版商和廣告公司的調查問卷，收集有關 Google 在「廣告技術價值鏈」中的做法的資訊。從 Margrethe Vestager 最新表態看來，針對 Google 的調查還在繼續，且擴大審查範圍。Google 尚未發表評論。

Google 並非第一次受歐盟反壟斷調查，甚至之前調查 Google 曾三次收到歐盟罰款。

2017 年 6 月，歐盟認定 Google 購物濫用網路搜尋壟斷，促進線上購物服務，開出高達 24.2 億歐元（27 億美元）罰單。

2018 年 7 月，針對 Android 反壟斷案，歐盟又宣布對 Google 開出 43.4 億歐元的創紀錄罰單，並要求 Google 停止 Android 綁定 Chrome，允許廠商自行開發系統，停止付費綁定 Google Search App。

2019 年 3 月 20 日，由於 Google 線上搜尋廣告涉嫌壟斷，歐盟對 Google 處以 14.9 億歐元的罰款。

加起來 Google 共被歐盟罰款 93.9 億美元。

Google 遭指控追蹤用戶，要求撤訴失敗

歐盟調查之外，Google 還面臨用戶集體訴訟──即指控使用追蹤工具如 Google Analytics、Google Ad Manager、網站外掛程式追蹤用戶。近期 Google 要求撤銷指控，不過被法院駁回，目前將在美國加州北區地方法院進行常規流程審理。

此項集體訴訟是在 2020 年 6 月提起，當時部分用戶指控 Google 擁有「無孔不入的數據追蹤業務」，即使用戶採取一定措施保護個人隱私資訊，也難以避免。

如用戶即使在 Chrome 瀏覽器使用無痕模式，Google 仍會追蹤用戶資訊。

幾名發起集體訴訟的用戶表示，Google 知道你的朋友是誰，你的愛好是什麼，你喜歡吃什麼，看什麼電影，你喜歡在什麼地方和什麼時候購物，你最喜歡的度假目的地是什麼，你最喜歡的顏色是什麼，甚至你在網路瀏覽的私密和尷尬的東西。

對這指控 Google 並不認同，並尋求駁回。

Google 辯稱，瀏覽器無痕模式並不意味用戶能「隱形」上網，使用瀏覽器無痕模式時，用戶活動可能被網站及網站使用的任何第三方分析或廣告服務掌握。Google 又在其他管道補充，Chrome 無痕模式讓用戶選擇瀏覽網路，不會將用戶活動保存在 Chrome 瀏覽器或 Google 設備。

也就是說，Google 認為 Chrome 無痕模式主要防止用戶留下本地端紀錄，但並不意味用戶行為不會被設備連到的其他網站追蹤。

對 Google 的理由，法院無法接受。美國加州聖荷西地區法官 Lucy Koh 裁決表示：

法院的結論是，Google 沒有通知用戶私人瀏覽模式時，從事所謂的數據收集。

Google 撤訴失敗。下一步便是進入常規審理流程，接受法院審判。

兩事件結合看，無論歐盟反壟斷調查，還是用戶集體訴訟，現實事件其實都在警告 Google：科技巨頭之大，不僅在規模，還在社會責任。

慘

真

而家都已經乜都離唔開google咁制

為左錢將現有客戶當condom，唔罰仲叫咩EU?
YouTube最近有稅項措施畀人屌話將創作者當狗撚

美國doj 好似都想告

個稅唔係美國政府要收咩
關google 咩事

唔提交美國稅務資料就總收入再扣最高24%

歐豬用收費服務咪算